科華網: 港人最後出路是移民福克蘭島

還是得回到香港人的一個嚴肅話題，面對中國鐵蹄的步步緊逼，將來怎麼辦？安全是生命最大的利益。

作者本人是通過聯合國難民署，獲得難民身份，逃離中國的。因此我有難民的經驗，也許因此我的視野總是無法高貴。幫香港人出的主意，也沒辦法很體面，請大家包涵，湊合著參考下。

中國看樣子不會停止侵權的腳步，他們很享受侵權帶來的快感。下一步，香港人一個挨一個，被從人群裡蒸發掉，肯定會造成更大恐慌。人群不是羊群，主人一個個拎出去宰殺，羊不恐懼，人會恐懼。

大陸處於恐怖的習氏統治時期，香港爭取獨立，是可取的但是暴徒和綁匪出身的習氏家族，一定會因此發動戰爭。孱弱的香港人，哪裡打得過強大的匪徒。

獨立可取，但不可行。

如果香港人不想屈服，去中國的大監獄里當囚徒，做奴才，那麼，最後一條尋求安全與自由的道路，就是全體申請國際難民。以難民身份，離開香港，去一個願意接受你們的國家，定居。

未來確實有可能出現這樣一幕悲哀的景象，730萬香港人，集體變成國際難民，集體移民他國。

但是哪個國家大肚能容，消化得了這麼多人？最有可能求助的，還是香港先前的宗主國——大英帝國。可是大英帝國早已不是日不落帝國了，版圖萎縮得只有百分之一了吧。目前，它可能提供香港人寄居的海外屬地，大概只有福克蘭島了（阿根廷人叫馬爾維納斯群島）。那裡有一萬多平方公里土地，雖然非常冷，但還不至於凍死人。

以後搬到那裡去，我們就不能再叫你們香港人了，該叫福克蘭人，或馬島人。香港人這個概念，就沉到太平洋底下去了。

不過，不敢肯定這條最後的路，也一定可行。邪惡的中國人會宣布，香港是它的內政，哪個國家的船敢來港島接香港人移民？就算聯合國難民署給了大家難民證，怎麼突破中國的海軍彈幕？

可憐的香港人，難道連做難民的路，也斷了嗎？